{
    "questions": [
      {
        "question": "Ikinyabiziga cyose cyangwa ibinyabiziga bigenda bigomba kugira:",
        "options": ["Umuyobozi ", "Umuherekeza", "A na B ni ibisubizo by’ukuri", "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Ijambo “akayira” bivuga inzira nyabagendwa ifunganye yagenewe gusa:",
        "options": ["Abanyamaguru", "Ibinyabiziga bigendera ku biziga bibiri ", "A na B ni ibisubizo by’ukuri", "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"],
        "correctOption": 3,
        "points": 10
      },
      {
        "question": " Umurongo uciyemo uduce umenyesha ahegereye umurongo ushobora kuzuzwa n’uturanga gukata tw’ibara ryera utwo
turanga cyerekezo tumenyesha : ",
        "options": ["Igisate cy’umuhanda abayobozi bagomba gukurikira ", "Ahegereye umurongo ukomeje", "Igabanurwa ry’umubare w’ibisate by’umuhanda mu cyerekezo bajyamo", "A na C nibyo"],
        "correctOption": 3,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Ahantu ho kugendera mu muhanda herekanwa n’ibimenyetso bimurika  ibinyabiziga ntibishobora kuhagenda:",
        "options": ["Biteganye", "Ku murongo umwe", "A na B nibyo", "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"],
        "correctOption": 4,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Ibinyabiziga bikurikira bigomba gukorerwa isuzumwa buri mwaka:",
        "options": [
          "Ibinyabiziga bigenewe gutwara abagenzi muri rusange",
          "Ibinyabiziga bigenewe gutwara ibintu birengeje toni 3.5",
          "Ibinyabiziga bigenewe kwigisha gutwara",
          "Nta gisubizo cy’ukuri kirimo"
        ],
        "correctOption": 4,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "How to pass data into a child component?",
        "options": ["State", "Props", "PropTypes", "Parameters"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Ubugari bwa romoruki ikuruwe n’ikinyamitende itatu ntibugomba kurenza ibipimo bikurikira:",
        "options": [
          "cm75 ",
          "cm125",
          "cm265 ",
          "Nta gisubizo cy’ukuri"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "What triggers a UI re-render in React?",
        "options": [
          "Running an effect",
          "Passing props",
          "Updating state",
          "Adding event listeners to DOM elements"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 20
      },
      {
        "question": "When do we directly \"touch\" the DOM in React?",
        "options": [
          "When we need to listen to an event",
          "When we need to change the UI",
          "When we need to add styles",
          "Almost never"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 20
      },
      {
        "question": "In what situation do we use a callback to update state?",
        "options": [
          "When updating the state will be slow",
          "When the updated state is very data-intensive",
          "When the state update should happen faster",
          "When the new state depends on the previous state"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "If we pass a function to useState, when will that function be called?",
        "options": [
          "On each re-render",
          "Each time we update the state",
          "Only on the initial render",
          "The first time we update the state"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "Which hook to use for an API request on the component's initial render?",
        "options": ["useState", "useEffect", "useRef", "useReducer"],
        "correctOption": 1,
        "points": 10
      },
      {
        "question": "Which variables should go into the useEffect dependency array?",
        "options": [
          "Usually none",
          "All our state variables",
          "All state and props referenced in the effect",
          "All variables needed for clean up"
        ],
        "correctOption": 2,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "An effect will always run on the initial render.",
        "options": [
          "True",
          "It depends on the dependency array",
          "False",
          "In depends on the code in the effect"
        ],
        "correctOption": 0,
        "points": 30
      },
      {
        "question": "When will an effect run if it doesn't have a dependency array?",
        "options": [
          "Only when the component mounts",
          "Only when the component unmounts",
          "The first time the component re-renders",
          "Each time the component is re-rendered"
        ],
        "correctOption": 3,
        "points": 20
      }
    ]
  }
